點解而家啲新聞全部用「墮樓亡」唔係「跳樓死」？

明明記得千禧年代睇報紙，有人跳樓一定係寫「跳樓」而唔係「墮樓」，純粹好奇
其實仲有好多啲都改左，報紙佬質素每況愈下

墮樓亡 多麼漂亮理由

被動/主動

主動跳 會係語句上鼓勵他人仿效

跳樓 係主動尋死
墮樓 可以係自殺 他殺 或意外
你點知佢跌落嚟嘅原因係咩？

原來無墨水既人係小美我

跳樓 墮樓 墜樓

會唔會係因為墮樓個墮字未必一定係主動 可能係意外
跳呢個字就主動好多 加上近年自殺案增多 可能唔想係用詞上會影響更多既人

因為近10年出現了被自殺

墮樓亡 係更加客觀既事實
點知佢係咪跳樓死

細時唔讀書

跳樓係主動 , 墮樓有包含唔小心或他殺

長大變小美

咁點解以前啲報紙佬通用跳樓呢個字眼？

我都覺係似自殺新聞唔報咁,專登執過

死死聲唔好聽，容易令讀書感到不安

強姦叫性侵,非禮又叫性侵

a=跳樓
b=墜樓
跳樓=自殺
墜樓=自殺/他殺

其中一個例子

謀殺

同埋執正咁諗，跳字無高處墮下嘅意思

咁係咪應該用仆街死去阻嚇人

用意係淡化社會問題.

跳樓死背後一定有怨氣而且一定唔係意外,墮樓可以係意外而且係一個客觀描述,讀者睇完唔會再作進一步思考.

唔應該 字眼太過粗俗市井

有時冇遺書/唔肯定係自殺咪寫墮樓
墮樓可以包埋意外唔小心跌死
相反有遺書咪可以寫明係跳樓自殺
用亡而唔用死, 應該純粹係亡字讀落順耳啲, 因為係平聲

墮樓可能係意外, 唔關社會事
跳樓代表社會好低迷, 搞到d人要自殺,
報紙只想報歌舞昇平 (港豬噢大橋, 大灣區呢D )
唔想描述真正發生既社會事

其實係因為唔想d人仿傚 所以會避免令人覺得而家好多人跳樓
利申讀緊新聞

其實呢種諗法會唔會太天真
索性唔報仲好

似樹仁

咁有時唔報又唔得 咪自欺欺人用墮樓囉

May

原因有二：
1. 同法醫驗屍/法庭用字既要求一樣，要確切精準，唔可以有猜疑空間，無證據下假定死者完全係出於自願跳樓。同埋因為兒家出新聞要同其他媒體鬥快，但係又唔想後來發現自己炒車，將推人落樓/其他意外變成自殺，只能夠用「墮樓」

2.同上面所講一樣，想淡化對社會影響。但係大家都心照啦，香港周不時都有人自殺，大家都習以為常。其實淡唔淡化都無所謂。反正政府都唔會做野，一係就派海馬公園飛

又問

長大玩連登

墮樓亡 未覺荒謬

墮樓有口可能係被推
跳樓係自己跳

點解而家咁多中文水平咁差既人係連登開post插人中文

咁一日未證實係咪自殺都有他殺嘅可能性， 當然我認同啲垃圾傳媒用字又柒，成日用大陸字，又美化啲黑暗嘅嘢

不過一日未查清死因唔可以話佢自殺， 你諗下大陸次次有高官死就話佢抑鬱自殺， 上次澳門警察都未查清楚官媒已經話佢自殺咁你哋信唔信？

因為記者唔知死者有冇做“跳”呢個動作。

墮樓機

因為以前出報紙，截稿前有大把時間fact check，亦無即時新聞
而家全部即時新聞，要鬥快，未證實跳樓前用墮樓一定無錯，
又可以搶先報新聞

Cls 邊個genius 諗出嚟
當想死條友低能定弱智

以前報紙佬質素差咪寫跳樓

玻璃心 墮樓感覺似意外多過自殺

跳樓自殺與墮樓死亡是有分別的。跳樓自殺，是人主動選擇結束生命的方式，墮樓只是客觀描述亡者由高樓墮下，可以是失足，可以是被人推下，也可以是自行躍下。二OO三年，歌星張國榮從中環一間酒店一躍而下，警方事後在遺體發現一封遺書，五十餘字，透露因受情緒困擾而尋死。次日有報紙頭版直截以「張國榮跳樓死」為標題。以前的報紙會直接寫跳樓死、自殺，現在的香港傳媒不問內情，全部寫墮樓事件。明明警方查實有遺書的自殺，傳媒也不寫跳樓而是寫被動的墮樓。遺書都找到了，好心報紙不要寫墮樓啦。

正如以前的傳媒是用調戲、非禮、強姦、誘姦、逼姦、和姦、雞姦等傳統中文詞彙，描述清晰而準確，部分也是王朝中國與英治時代的司法詞彙。現在全部寫性侵，即使明明是強姦都是寫性侵，令人不知道事態有幾嚴重。這是中了港共政權與傳媒合謀的洗腦術。

無錯
同埋都唔知邊L個提出強姦一律寫成性侵
摸又係性侵 強姦又係性侵 on9傳媒

叛逆少女墮樓亡 迷魂毒品累一生

支那狗

墜樓一定係自殺？真係on99

因為要維穩

好多時擺明係跳落黎
就要講墮樓 都On99

不過如果友那報支那高官嗰啲，會直接寫抑鬱症跳樓自殺

唔覺跳樓有

未審先判

等成首

擺明

新聞你唔係肯定你唔可以用肯定字眼
好似救護人地唔係甩咗個頭你都要救佢咁

曾經有一排成日有人跳樓自殺
之後就有人話報紙教壞人
慢慢乜都改晒做墮樓

這方法 不過是借口

狗尾續貂

我屌你老母啦

仲有失足

喊了

原來係咁

其實我就係講蘋果日報報哥哥呢單